乞衣！ 人質外交

（法新社柏林31日電） 武漢肺炎疫情升溫， 德國外交部長馬斯（Heiko Maas）表示，德國政府今天 派出一架軍機前往中國武漢市，從這個遭受病毒侵襲地 區撤離「100多名」德國公民。 馬斯說：「此刻，我們鬆了一口氣。」他表示，撤 離者中沒有2019新型冠狀病毒（2019-nCoV）確診或疑 似病例。 這架軍機預計在2月1日飛回德國，撤離者將在斯圖 加特（Stuttgart）附近格麥斯海姆（Germersheim）的 一處軍事基地隔離檢疫兩週。 馬斯表示，撤離行動是自願性質，撤離者都是德國 公民。 他說：「我們也收到其他國家協助撤僑請求，但機 上所有位置都坐滿人。」 馬斯表示，這趟飛行將提供1萬套防護衣給中國。 他說：「我們利用這次飛行，提供中國當局他們現場缺 乏的物資。」（譯者：林沂鋒/核稿：陳政一）

[求秒]有個朋友問咗我一條問題

緊急⚠️⚠️冇人知今日醫護有野搞！！
幫我入去十連！！

「全城集氣撐醫護！！」今日三個行程終極懶人包！我要所有人出嚟集氣！